中文dse 殺到埋嚟求救

打算準備中文作文, 假如如果要作q1
我打算背下野

但其實 題目而家多變 題目緊扣有不同 我可以點樣判斷要背嘅嘢係咪百搭🧐🧐

利申，2021

背 王 昇奮鬥日記

神作

其實素材嘅嘢可以好多樣
你唔使準備好多
可能專系兩三個範疇
我嗰時會有本簿仔
For記低啲生活片段
又或者係書入邊記低啲同日常生活相關嘅靚句子
每一年嘅Q1其實基本上都可以同生活上面嘅嘢有關聯
想高分嘅話再去考評局睇吓攞5嘅人係點寫
有啲咩細節位係特別好
不過講真學你話齋都殺到埋身
都記唔到太多嘅嘢
同埋依家先睇書都黎唔切
所以如果你之前乜都冇準備過
依家先臨急抱佛腳
最後出到嚟可能就......

利申：中文寫作5＊＊

冇計啦 兩頭唔到岸
即係 假如你要背嘅話 通常都係 一格格劇情 同埋唔同靚字靚句
對應返扣題位痛返唔同劇情落去？

就嚟迷惘失致死

唔係背一百種橋段
而係學下點樣將一個故事fit落唔同題目度
記住故事細節係可以就住條題目黎改
同埋q1最重要搶佔道德高地
講下阿媽係女人道理/反思
所以落筆之前最好諗下佢既出題原意

加油

我都明白呢樣嘢 但係我而家 有啲 疑惑 嘅係 點樣判斷一個故事係 屬於 百搭嘅

我覺得可以睇下個故事容唔容易做到昇華/每一個情節有冇發揮空間

每個範疇而又可以做到反思既故事都值得一記

例如
社會：派飯俾路宿者
家庭：同老母之間有誤會
自身：追求夢想有挫折

然後再睇多d題目，唔一定要作哂成篇，但係自己係心入面諗下背咗既故事點樣可以fit落去

可以參考下大陸高考，近年考評局都有意走呢個方向

背林場必備啦
到時欣師上身包你滿分

其實小弟有偷偷睇過大陸高考 我發現我哋同佢哋嘅作文模式好唔同 硬係覺得
既然係咁 °. 我打算分起幾個範疇去 design, 好似你咁講 社會家庭自身 試下每個可唔可以扣連到道德文化 我相信我仲有啲時間 都想準備下 thx ching

....

?

大陸高考睇題目就得
文章唔洗睇，行緊唔同路線

係呀如果一個故事你發現同好多道德文化concept有關
咁佢就係一個相當百搭既故事

點都多謝你 起碼我都有啲啟發 有唔明再問你啦thx
Thx

趁仲有時間吞左本古文觀止佢 悶嗰陣就揭下紅樓夢 吟返百幾句唐詩 包你5**

諗定一條橋有中化 又有阿媽系女人嘅道理
自己試下fit番落以前嘅試題到

古文觀止? 😁😁 吟詩奪星秘技

想問下有冇啲 好大路嘅中文化

臨陣磨槍 算鳩數啦

照磨